<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电视剧 on santiweide&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%89%A7/</link>
    <description>Recent content in 电视剧 on santiweide&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©2019 Notepadium.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Feb 2022 09:27:24 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%89%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>November 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/post/202411/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:17:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/202411/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;20241114&#34;&gt;2024.11.14&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;听到以前的歌，会回到以前的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的开心过啊，那个清冽的冬天，感觉很安全。虽然上班会累累的，也会有下班的时候。也会有请假在家面试的时候。虽然面试的结果不尽如人意，但是那种紧绷到放松瞬间的快乐，总是让人十分怀念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一个当下的感受都是值得的，相信自己当下的感受！不管是好是坏，都要对自己的感受诚实、对自己诚实！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以做到的！&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20241117&#34;&gt;2024.11.17&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;目前的现状，和what I can get from it&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周前，我接到了电话噩耗：我需要接受电子监控，因为自己已经是一起重大国际保密案件的嫌疑犯。于是，行程报备、限制出行、定时通报，已经成为我过去一周的生活日常。不管是掉线时候的紧张，还是没有定时报备的愧疚，总有一些额外的情绪包围着我。当然，遇到事情解决问题，这种电子监控也不得不说确实给了一个身份信息失窃的我一些安全感——尤其是知道当地警方也有这起保密案件的共犯的时候。毕竟目前居住的地方，身边还是有很多中东人和贫民区，于是也是警察经常出没的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许就像是一场异国他乡的风控，也许是很多人一辈子都不会经历的事情，也许是因为保密案件的性质我也永远无法告诉另一个人——除了陈哥。昨天做了一个梦就是自己跟妈妈暗示了自己在保密案件中，妈妈完全不相信，自己也没办法解释；然后要跟陈哥小时报备的时候，怎么也找不到要复制的消息，也死活发不出去。可见自己心里已经内化了这些规则。如果想在充满规则的世界里依然保有自我意识，无法避免的就是内化这些规则——从心欲不逾矩大概也是这样的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然已经在规则之下，难免会想自己失去的东西和获得的东西。事情都是两面的，自己的现状虽然总让人触碰到缺点和局限，但也无可避免有一些好处。于是我对prons &amp;amp; cons进行了分析：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prons:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;提前适应一种居家的生活，可以找到自己的节奏（比如后面天气不好无法外出的时候，在家不至于那么抑郁）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拥有更多时间看东西，并且提前适应使用电脑看东西&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;和微信朋友们保持联系&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;心态历练：每次听到对自己不利的对方口供，都会难免有情感波动需要慢慢处理；对没有结束日期的监控心中有一些绝望和希望夹杂的感觉；对离谱的证据总会有一切都是虚构的、自己正在处于来自自己国家的基于虚假事实判决的感觉，会让自己有一种和人民分开了的感觉、谁也不要了的感觉等等……不管怎么说，很难说这些不好的感觉全部是合理的，但是都是真实的；自己要写下来，确认它们的存在，也要能够对他们的存在提出可以让自己感觉更好的理解方式。All in all, what doesnt kill you makes you stronger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TBD&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;cons:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;财务损失…波兰机票、攀岩月卡、申根签证、电脑和手机电池、水电网费；甚至会影响到下个月搬家的房屋选择，会为了监控选择更贵但是搬家更方面的同小区房子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;健康损失：无法散步、无法攀岩、无法看世界；长时间看电脑眼睛和颈椎也不舒服；长时间习惯报备和被监控，心态上也会有掉线紧张的情绪；陈哥谈话之前也会期待和担心夹杂——期待一切快快结束；面对突如其来的栽赃，也会感受到强烈的不安全感……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;情感损失：无法办理英国签证、无法和朋友们和伴侣坦诚相处（为了保密）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;和外界朋友们失去联系——没有真实世界的人与人的连接&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TBD&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;也有一些规则的想法&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本次涉案的人较多，有300多人；从上周的抓捕数据来看可能还有60%多人未知下落、或者和我一样在被线上监控。一个人是一个人里的话，至少需要200位全力配合的人；于是警方可能为了保密有一对多的安排。于是，小时报告变得更加重要——尤其是对于有一定信任（权力监控）基础的老用户。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前看来汇报方式是，根据我的小时报告、行程规划和截图的微信聊天记录、视频、录屏数据（因为数据量原因可能优先级并不高），总结一个新的报告给队长看
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;所以目前因为信任较高，小时报告、行程规划的优先级会更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我是一个什么样子的现状：在丹麦…讨生活….甚至还经常用不明白洗衣机….啊啊啊啊啊还要搬家还要拿奖学金怎么这么苦（还在和两个人谈恋爱？？（？
为什么会是这样的人的身份证被盗用：难道就是天津的那个大使馆？因为我送签证的相关动作导致整个一个信息泄漏？可是我也没用身份证只是寄走了护照诶….
那就看一下具体的当时送签相关的日期和记录！！！！VFS什么的
可以先预备收集材料，后面有指示再看详细的
关于家人信息被泄漏：不一定related to家人作案泄漏我的信息🤔️比如我外婆应该是不知道我出来读书的？if 爸妈遵守和我的约定
整理材料很重要，就像叙事一样，自己在关系里有自己的叙事。这个世界是叙事的世界。
看老友记没办法解脱的被刺猬的优雅一语道破：在门房姐姐已经准备好、正准备去爱的时候，失去了自由。
门房姐姐有了自己的衣服，可以去爱了；门房姐姐有了小津先生的认可和约定，可以去爱了；门房姐姐有了帕诺马的欣赏和精心制作的礼物，可以去爱了。
但是正当自己告诉当街跳舞的皮埃尔先生小心车辆的时候，一辆洗衣店的车飞速驶来，狠狠撞死了门房姐姐………地上的门房姐姐无法说话，但还是想笑，因为她准备好去爱了。
考完试，可以去爱了；定下波兰的机票、和波兰妹妹一言为定，可以去爱了；和海荣拿到了蔼庭送来的泡腾片，可以去爱了；和韩老师打开视频，可以去爱了；和小杨的签证办理也提上日程，可以去爱了。
但是自己的裁决，让自己失去了执行的能力和自由…..
一些惊人一致的叙事….
刺猬的优雅…..
为了保护自己而变成刺猬，我们如何相信这个世界卸下自己身上的刺？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糟糕，刚跟ysy说完自己和韩老师还有伦敦妹妹的事情，自己下午就连续给俩人打电话….加上要跟陈哥报备，有一种自己行程要报备三次的感觉….一些奇特的关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;****如果不跟土象星座谈恋爱会不会好一点啊啊啊啊啊啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考 我在什么地方提供过联系人信息是胡大寨和曲鸣英嘛？
思考…
这个神奇的组合….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果，如果我们做的一切最后都没有好的结果，朋友们一定要帮我出席作证啊…..鑫哥，韩老师，晴老师，卡比，马迪，任嘉琪，十五，ysy….&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;昨晚梦见了刘孟哲。梦到我们在KU第一堂课的计算机课堂相见。睡前小杨问我，大学与你想象的有何不同吗？我想我来KU读书潜意识里可能是能在北欧遇见刘孟哲，和刘孟哲重新来过。梦里的刘孟哲和我是可以直抒胸臆、表达感情的，就像我和我现在的朋友们一样。我们可以变得和我们想要的一样亲密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我也在想，自己的种种恋爱是否是为了过去的遗憾弥补，就像是一个赎罪之旅？喜欢上韩老师是因为和卡比分手的意难平，一样的工作、城市、甚至大学、相似的年纪，都让我无法自拔地想要和韩老师进入一段稳定的关系，从而证明现在的我去和当年的卡比在一起的话，是可以走下去的。喜欢上小杨则是不是因为刘孟哲？上海、分享欲、聊不完的天；只是自己仿佛变成了当时了刘孟哲，多了一些睡不完的觉。和刘孟哲、卡比分手之后，我总是在待人接物上想要弥补自己当时亏待她们的地方：更尊重情感、更耐心倾听、更有礼貌、更主动。漫长的赎罪之旅，最后可能不会爱上对方，只是一种形式婚姻；自己心中对最初二人认可、弥补关系的渴望会以各种形式存在在我未来的生活中，而我所处的任何关系里都不会离开她们的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱的，到底是谁？是为了自尊受损（比如过去的分手内疚）来做补偿，还是当年的她们，&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一些优先级，感觉可能是工作过了的原因，很难再有什么事情是绝对1000%重要的了——生活中总有其他的事情要做，感觉也是一种心理健康的选择。也许自己可以度过漫长的监控，有陈哥人很好的原因，也有自己只是把参与监控当成了一个重要的工作，而不是我的一辈子。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>February 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/post/202502/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:48:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/202502/</guid>
      <description>&lt;p&gt;是一篇写了很多很多次，又擦了很多很多次的故事。“曾经想掘地三尺也想挖出字来向命运索赔”，直到最支持我的A失去生命，自己明白自己也是有任务在身——继承他坚定地信心和单纯的信仰，坚持配合到底。真诚，就是最大的诚意。我相信这一点，因为我在前面配合的时候感受到了他生命中最大的诚意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许没有人会相信吧，即使是借钱的时候。虽然一度心态崩溃，因为被告知筹不到款的话，法院并不会受理。也许就像分布式事务一样，也是All-or-nothing的吧，真精确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验丰富如B，想必一直知道筹款的风险，也会帮我缓下来。也许那时候的压力只是想用录音的形式记录下来自己的抗压能力，好和法院作为缓和的办法之一。最后的结果是不是还是需要凑够这个数值？不得而知。有时候B也会说出一些A说过的话，比如“我从来没说过你有犯罪”。只是有时候B也没办法对我说实话吧，毕竟案件还在调查中，也许大家也想表达对我的共情，但身份使然，怎么能对嫌疑人表达同情呢？B说有信心在二月底搞定这个事情，不知道是说来安慰我，还是为A的丧生表决心。那段时间一想到A或者A说过的话就会哭，甚至感觉最快见到A就是也离开这个世界——A听到了一定会说，你在开国际玩笑吗？确实，当A殉职之后，自己知道配合案件调查不仅仅是我一个人的事情了，也是为了A。为了A去做，我愿意赴汤蹈火，不管配合多久，只要能清清白白地回去见A。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次是这么大的志愿，让自己愿意用千千万万个谎言一样的东西去做事情，完全信任一个曾经让我失望过无数次的地方。B说，其他嫌疑人越到后面表现越好，你怎么越到后面表现越不好？大概是能让我去相信的唯一因素，A，离开了吧。不过，A的同事们还是对我很好，虽然会很严厉，也有温情的一面。会有C在我想要大喊的时候和我C，“你知不知道A和B非亲非故为你做了多少事情，你怎么就不能坚持！”，也会有D在我说出生活困难的时候说，“A是恪尽职守的，我也会尽可能保证生活”（才不是呢，A也会保证我的生活！），在我去超市之前说“注意保暖，注意安全”。也许因为保密的原因我回到上海不能见到B，但是真的很想很想见到支持我的CD们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也想回国去见借款给我的所有人。曾经A在我身边陪我调查的时候，总是想去写那个开支记录表。甚至最开始自己也是斤斤计较，19块钱的流量包也要狠狠记录。A过世之后，这些便都变得不重要了。重要的是清清白白回去，见一面A，见一面B，见一面C，见一面D。也要见虞姝颖，xiangyuan，鑫哥，杨歌，志高，亚欣，王晶姐姐，小鹿，（韩老师不知道想不想见我但是可以把行李拿走XD）；要去上海见雨亨，saturn老师，星星，静远；要去深圳见jiali、卡比。要回到大连见家人，也要用很多很多利息归还他们钱。永远永远都爱你们，最爱最爱。让家人永远觉得我是去美国交换，他们承受不了真相的重量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我承受一切吧，放过我的家人和朋友们，曾经是我的愿望。只是A最开始就说过，你承受得起吗？这是全部家族财产没收的事情。一切人证物证指向你，你就是需要承担犯罪的一切代价，即使手中并没有犯罪所得资金。只能说是一场灾难吧。真的不想要更多人受到伤害了。也许和朋友们借款在这种意义上也是缓解了家人的一些压力吧。可是怎么就不能相信我的清白，让我通过劳动所得赔偿受害者和受害者家属们！感觉制度还是非常不合理，只是办案的大家已经过于疲惫了，无法顾及这一切吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翼神也是我想说些什么的人，大概会因为期待过高莫名有很多责怪。责怪翼神明明在价值观上对国内很疏离，行为上却还是stick
on QQ和微信，不肯注册或者使用Telegram；责怪翼神总是想要见我，不肯让我安然配合调查；责怪翼神对赛博算命的轻蔑，你可知道多么多么绝望中的人只能靠算命来获得一些心理慰藉。大概就像卡卡说的那样，我们看到“白男”的一面总是会厌恶；也会像mty学姐说的那样，可能是“不同世界的人”了。唉，也知道翼神的苦恼，毕竟没有也不能说实话的是我。不让其他人知道真相，是我对我自己的自我保护，也是我对我身边所爱的人最大的自我保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢我学了计算机专业，让我知道配合调查过程中自由的边界，也能让我写下这些文字而心无违反保密协议的愧疚，因为我知道这些是本地文件，所有能够看到的人只有我，而因此所有看到的人都会遵守保密协议。一个没有知道一切的人大概看到了只会感觉愧疚和恐慌吧，慌乱混沌是人生的常态，就像我要借钱的时候借给我的朋友们会有人想要撤资一样。身处暴风中的人拥有勇气，因为如果没有的话早已一念之差滑入深渊悬崖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不怕风暴，我要清清白白地去见陈哥。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱情万岁 蔡明亮</title>
      <link>http://localhost:1313/post/%E7%88%B1%E6%83%85%E4%B8%87%E5%B2%81-%E8%94%A1%E6%98%8E%E4%BA%AE/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:03:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/%E7%88%B1%E6%83%85%E4%B8%87%E5%B2%81-%E8%94%A1%E6%98%8E%E4%BA%AE/</guid>
      <description>&lt;p&gt;是一个很特别的电影标题，一不小心就会以为是贺岁档；但是导演是蔡明亮总会让人放心很多。电影的主题是很贴合当下心境的主题——孤独的年轻人和漂泊的生活。主人公是三个人，都是Sales，分别是纳骨塔、外贸女装、公寓的Sales；影片三个人没有卖出去一件东西，三个人也像是一个人，共享了同一种情绪体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外贸女装是青春正好的时候要用的，公寓是在社会上有一定财富积累、要安定下来的时候要用到的，纳骨塔是和生命告别的时候需要用的。衣着光鲜亮丽是Sales的职业素养，有这样的衣服不会没有自己睡觉的地方，但是小康和阿荣还是会在夜晚偷偷跑到贵媚和阿荣一夜情的待售公寓内，因为这里自己可以脱下厚厚的Sales的外衣，可以用眼睛、耳朵、皮肤，感受情感的流动。本来晚上小康想要自尽，因为自己唯一熟悉的地方就是纳骨塔，自己在社会上唯一接纳自己的地方就是接纳死亡的地方；但是听到阿荣和贵媚的声音，小康会有更想要的，会意识到自己的生命不会就此结束。看到过真情的表露之后，可能更加会觉得在社会中漂泊的自己只是一个躯壳，但也会发现自己沉溺一晚的真情也只能是一种慰藉——没有社会支持也不会有未来和稳定。但是人总是想要慰藉，因为温暖确实是温暖，感受确实发生了。于是工作日的午后贵媚更加疲惫，接到那间公寓的看房电话之后便直接倒在床上小睡过去，仿佛床也是一种接触性记忆载体，可以将自己空洞疲乏的工作充上一些能量。贵媚在拒绝阿荣的邀请，但自己也知道二人肯定还会见面，相似的人总会相遇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小康包裹好了伤口，收起钥匙，在夜市果摊买了一个等头大小的西瓜。比起大House小康更想要人和人的陪伴，但是也不知道哪里能找到这样的人；还是西瓜来得更实在一些。但西瓜还是西瓜，自己越看它越觉得像是一个保龄球；让自己的情欲对象在这个存在过温情的房间中翻滚炸碎，也许也是让自己加入这个家的方法吧。捡起西瓜碎片吃掉，小康把自己关在屋子里，却发现公寓内还有其他人的蛛丝马迹。原来是偷偷回来的阿荣。因为心虚阿荣虚张声势，敲门很大声，质问很大声；但两个人慢慢发现彼此是同样的不速之客。于是一晚无话，早上起来之后多了一些心照不宣。阿荣是为了情欲来的，小康是为了感受人与人的连接来的，贵媚是为了工作——一种让生活和情感更稳定的东西来的。三个目的也可以有一个平衡点，就是床底的小康和床上的阿荣和贵媚。小康很想靠近，这也是最近最近的方式了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道为啥评论区是说小康喜欢阿荣…个人还是感觉小康是想要靠近或者想要寻找情感吧，最后小康和阿荣的亲吻也是来自一种同样孤独的认可。贵媚晚上下班从冰箱中拿起一块奶油面包一口一口咬下去，阿荣和小康在超市买来寿喜烧食材煮了一顿火锅。也许这个公寓才是现代都市人的爱情公寓，过客们在这里取暖后还想回到这里，因为这里曾经分享了同样的开心和同样的希望。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安眠药</title>
      <link>http://localhost:1313/post/%E5%AE%89%E7%9C%A0%E8%8D%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 10:16:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/%E5%AE%89%E7%9C%A0%E8%8D%AF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;似乎吃了安眠药之后，总会有不好的事情发生。先是八月初自己下班的时候被迎面而来的电瓶车撞倒，对方似乎是刚入职的校招生，在边开车逆行一边回复老板消息；腿上的伤口混着泥沙好痛——果然短裤还是有些不保险啊！真的是避之不及…后面的一周睡觉也不敢盖上腿，怕腿上的伤口粘住被子。直到去大连、去日本，自己还是会时不时因为裤子粘上了伤口感到生疼——希望走的时候没有一瘸一拐…….算下来大概也是1～2周搞定了伤口的恢复吧。节约下来的攀岩机会就当作是修正身体了——有张有弛才能进步嘛。同时也对夜晚交通安全狠狠警惕了…..也许现在我在晚上还不太爱出门的原因就有这个部分……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后再吃安眠药就是11.6晚上这个悲喜交加的日子——AP基本搞定，只有一门拿捏的NLP要考。本来打算满心欢喜考完试就去给波兰妹妹买礼物、攀岩、再好好吃一顿晚餐！没想到刚吃完午餐，和海容逛完礼品店，回到家中和韩老师才视频二十分钟，便有电话传来噩耗——自己名下的手机号在国内发送了大量违规高薪打工信息…..怎么会这样……虽然很生气，但是还是按照对方说的和对应管理的人联系了，也受到了教育——以后要给身份证加上水印才行！！！大使馆问我知不知道，我非常震惊说不知道，到了警察问我的时候我就知道了，但是轮到警察大为震惊：你知道你还不做！我心想这不是刚知道嘛….不过因为自己还是想表现得好一点，就说是以前大意了。警察接着去调查我的刑事犯罪记录，本来以为是一个顺理成章的0，没想到是一个更加令人震惊和沉默的1。自己还以为这个是来自于手机的这个案件，没想到是另一个——还是一个国家保密文件….原来是自己真的像视频里看到的那样子，个人信息被拿去开卡了…..太恐怖了。安眠药，是安眠药的作用吗？如果是的话，是不是1～2周也可以恢复，就像自己的皮外伤一样……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我就开始了保密和被管制行动的生涯。虽然不能出门，但至少能用电脑，对一个程序员+写作爱好者来讲还是蛮开心的一件事——不能走动至少可以读读写写看看嘛，老友记也不影响！不过就是眼睛和颈椎有些疲乏，总觉得好容易就累了。看来体育运动真的好重要！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保密带来的麻烦多一点，比如要跟波兰妹妹解释自己去不了波兰，和伦敦妹妹解释自己去不了伦敦。和对接人协商决定护照丢了是一个比较好的理由，就是每次要圆这个的时候自己都是仿佛喝多了酒，硬要圆，太难了………..真的很痛苦………救命………….赶紧岔开话题，然后说自己护照找到了。对，就是明天就要跟小杨说找到了，然后一切都没问题，我的这个护照也是能用的。嗯，就要这样！啊啊啊啊真的不想被折磨了….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好希望一切都是安眠药搞的啊，也许我的一生也是一场梦….什么时候梦才能醒来呢？对于每个人局限的认知来说，也许所见到的都只是冰山一角——始终有无数未知，有的让人兴奋，有的让人惶恐。面对未知，我们能做的也许只有相信——相信我们可以走过去！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天陈哥给我了新的消息：我家人的信息也是对方熟知的。不知道这是怎么搞的，但是心里会有点不开心，感觉家人们可能此时也在大连经受着和自己一样的事情…..年纪大了的家人，或者已经工作好累的家人们，能挺过来吗？也会有点担心电信诈骗、以前的信息泄露、甚至亲戚之间的关系斗争。虽然自己实在是因为太不了解亲戚的事情实在是无法做任何判断，但也在心中飞快想了一番…..嘛….不如放过自己….交给警官们吧……家庭的事情总是是是非非难以定论，但是为什么是我被他们盯上呢？为什么是我呢？是随机，还是巧合？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为我的身份证泄漏在国内某人或者某团伙手中？又为什么要伪造我的身份证？伪造我的身份证需要什么东西才能做到呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>October 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/post/202410/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 09:57:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/202410/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;2024106&#34;&gt;2024.10.6&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;还不知道面对韩老师对我谈论找工作和学习的时候的似有似无的怒气。虽然知道这是与她过往的经历有关，虽然知道韩老师在我说了什么之后总是要“指点”一下我，就像在自己说report感觉还有没有写明白的地方，就会被回复“还记得沟通的困境吗？”，虽然自己告诉她只是想要分享，没有寻求指教，但还是会首先获得韩老师的proactive instruction。可以被很快回应终究是一件非常开心的事情，于是也没有和韩老师说自己的这种被指导的不快感。跟你分享不是为了寻求您的高见，只是因为我想和你表达亲密。如果不想听也可以跟我说，如果没有想说的也可以随便说点别的，不用每次都一定要给出非常理性建设性的意见。当年纪比较小的女朋友的爹，这就是年纪比较大的那方的curse吗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过也不是所有人都会对指教这么敏感。这也是自己没有立刻说的重要原因——当自己感到不舒服的时候，会不太确定是自己感受占了大头，还是对方的行为真的需要调整。当然不舒服发生的时候这两者都是存在的，只不过只要自身感受原因占据大头，这部分的分析总会是无穷无尽且难以settle。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2024107&#34;&gt;2024.10.7&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;今天见到三个商科姐姐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是三个商科姐，意外的有2个同龄人，还有一个年纪很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jam是一个亲戚全美国核心城市布局的我的大连理工校友盘锦校区，CBS硕士，在COOP旗下的一个IT公司做管培生。目前轮岗了两年，在即将定岗的时候选择裸辞开玩，并且去东南亚根据自己的connection寻找更多的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iris是新疆人，在宁波读书的时候换了集体户口，才得以拥有护照在本科期间到奥胡斯交换。然后去阿姆斯特丹读了硕士然后找到了丹麦助听器场WSA的工作。最开始Iris很在意入籍，做了很多相关的调研，但是现在来了丹麦工作又开始怀疑，我真的要在这里生活一辈子吗？Iris会滑很多Tinder，在阿姆斯特丹也一直在找男朋友。约会过很多人，对东欧更有好感，约会时间最长的是一个斯洛文尼亚人，虽然自己也不知道斯洛文尼亚在什么地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muxi是在国内已经是中层管理，老公在大学认识，老公去法国工作，于是自己去了法国高商top3之一读了1.5年硕士，然后跟着做光电的phd老公来丹麦工作。Muxi说法国人合作作业很自私，意大利男人很爹很传统，还在寻找新的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个姐有俩都很想去美国淘金，Jam下一站是研究东南亚地生活成本并且freelancer的工作，Iris下一步是transfer去美国工作几个月，Muxi下一步是学datascience然后继续找管理marketing。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20241012&#34;&gt;2024.10.12&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;关于AP作业的思考：感觉在写作业的时候总是怀疑自己，在自我怀疑中反而花费了更多时间；而不是像ZHIGAO那样，如果写超过了就让老师改规则。同时老师们回答问题的时候也是，如果你言之成理都可以，只要你解释了就好。还是很自由的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drive your Haskell！Not let the teachers drive it!&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20241015&#34;&gt;2024.10.15&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;没有歌击中我心的时候觉得若有所失
有一首歌击中我心的时候还觉得哭得停不下来
我这个人真的好麻烦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说好了最抽象的事情是早睡，结果早早躺在床上哭得死去活来。不愧是抽象又细腻的一个女的。
笑死其实在床上一半时间是在笑怎么会这么好笑，抽象又细腻？不愧是小朱可以让我笑一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会因为和卡比还有韩老师分手哭这么久呢？也许是两位曾经我自己表达过我自己来源的脆弱之处的人吧。好像和baoling很难面对面哭，和小朱倒是也一下子哭了好几次，把小朱搞得手足无措的。怎么到处都在哭….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会哭这么久呢？
也许对方根本也不喜欢我，也不想和我一起，也不想了解我的世界，因为她们已经了解过了没有什么兴趣，知道那些过分激动之后都是一场空，也是转向她们新的人生阶段：轻松享受人生时刻。
韩老师和我分手是意识到最近会有很好的缘分（by公司算命）？于是火速要把我排除在外以防错过真命天子？
韩老师和我分手是意识到我真的很没用哭太多还浪费她的时间？
韩老师和我分手是早就受不了我了在一起的时候就打算是一段短期关系展现自己的潇洒？
韩老师早就在我第一次哭就想要分手了？只是碍于面子没有立刻扫地出门？
啊啊啊啊啊
也许原因不重要吧，大家本来就是缘分相聚，缘分到了终点就要分开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩老师这个狠女人，都不带哭的…这怎么不算是一种三观不合（x
最不堪的就是自己最喜欢的porn视频是因为，韩老师也会那样亲我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候也会很嫉妒韩老师的前任，想知道她是什么样子的人，因为感觉韩老师很爱很爱她，亲过她好多好多个早晨，自己也好想要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许韩老师不再会去做情绪劳动也是因为曾经真的做了很多吧，如果已经伤心过的人怎么能继续做出可能让自己伤心的事情呢，又有多少曾经伤心的记忆要用现在的关系来弥补？也许从这个角度想到前任的事情会感觉到伤心也是一种职责边界明确（x&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能也不是多么的合适，只是留恋脸颊的亲吻吧。怎么可能不留恋呢……　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏了千万盏灯 烧光每段眼神
只发现和你衣不称身
对不起我不过为爱人
从未曾天真得相信永生
曾共你一起 即使毫无好处 起码能回味那边脸被吻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏了千万盏灯 烧光每段眼神
只发现和你衣不称身
对不起我不过为爱人
从未曾天真得相信永生
难共你一起 即使毫无希冀 起码能期待这边脸被吻&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20241021&#34;&gt;2024.10.21&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;昨晚做了一个关于月经的梦，大概是量很大，晚上睡一觉起来加长卫生巾上已经满是鲜红的血；换新的卫生巾的时候，虽然只是换一下的功夫，也沾上了一些血。在梦里还叫妈妈帮我拿书包里的卫生棉条，妈妈也帮我顺利找到；隐隐约约想起来自己上周刚去Normal买了一盒新的，于是便从梦中安然醒来。醒来的时候只觉得想上厕所，也没有刚进入青春期时候的那种对月经的紧张和恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这就是成长的感觉吧。换过很多床单，洗过很多被套，洗过很多带血的内裤，也用过很多的卫生巾和棉条。对着自己身体的变化脸红心跳，晚上睡觉也不敢换姿势；会对异性产生更多情欲，也会对同性之间的情感连接更加敏锐。情感太多不知道如何和解，好像心里有一个一直转动的轮子一样。不过慢慢地，毕业了工作了谈恋爱了辞职了，好像经过了许多日子之后，激动的日子的百分比慢慢变小，情绪的百分比也慢慢变小，最后真的像《头脑特工队2》一样，自我变成为各种情绪轮流出现的样子。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;丹麦的风很大，天空中总是有流动的云，从窗往下看可以看到行人和行狗被风吹乱的头发和裹挟的身姿。Metro经过，上面意外是黑压压的人群——大概周一的早晨就是这样的吧。努力和身边的人与物连接，大自然无常的脸面之下，似乎一切努力也是无常的，于是焦虑的感觉也弱化了许多。虚无和cozy是两种对冲焦虑的情绪，没有热茶躺椅但是有吞天盖地的风雨阴云，何尝不会是一种辽阔心态的基底？&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;浮躁的时候总是糊弄了事，让自己变成GPT一样。还是会想要能一步一步做事情。跳跃的逻辑中被跳过的步骤补完的时候也是会非常开心的！加油！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>And Your Bird Can Sing</title>
      <link>http://localhost:1313/post/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%B8%9F%E5%84%BF%E4%BC%9A%E5%94%B1%E6%AD%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:00:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%B8%9F%E5%84%BF%E4%BC%9A%E5%94%B1%E6%AD%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;函馆在北海道的最南角，不如札幌那么核心，基础设施也似乎来自上个世纪。白天在书店，晚上在无尽的喝酒、打台球、打乒乓，最后喝到烂醉去街上和好友一起搬走新开店的花篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主想要做像空气一样的人，一眼看得穿也会让人舒适。佐知子的朋友问她，上下铺的感觉怎么样？佐知子说刚刚好——是那种的放松又熟悉的感觉。
男主被佐知子问到为什么不去唱K，会说谎不爱唱K；被静雄问到为什么不去野营，会无所谓的样子说着没有兴趣，一边递给静雄薯片吃。虽然确实没有兴趣，但还是希望有兴趣的人可以自然流动到一起，自己像空气一样就可以了；佐知子喜欢，或者跟谁出去玩，是佐知子自己的选择。被佐知子问到室友静雄听到我们在做爱会离开，会说因为我们是朋友互，不干涉彼此的快乐。也许是已经习惯于退位于后，也像第一幕数120下那样等待佐知子回头来找自己，而总是不是那个主动出击的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐知子说自己和店长说分手还是不容易的事情，男主说，也许只是“随便玩玩，可以放轻松”，佐知子大为生气，难道你觉得我一直在随便玩玩吗？佐知子离职之后，男主回到家；佐知子问男主，店长有说什么吗？男主说，叫我好好对待你。佐知子说，那你说什么了吗？男主说，我什么也没说。不主动确实给对方很大的自由，但总是不主动很难不怀疑，你是真的什么都不想要？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主的爆发力时刻可能是被热爱奋斗的同事说起喜欢佐知子，但自己深知自己不是和店长那样的和佐知子的关系而已，于是重拳出击。虽然日后也在路边被狠狠袭击报复，但拳头和真实的痛感也会让男主知道，自己的真实感受也很重要。总是要感到痛才会跑步去追，而不是在原地数秒数等待对方来找自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在酒吧跳舞的佐知子像小鸟一样轻盈，是在函馆漫漫无期青年时光的每一个晚上男主和静雄都在寻找的感觉，也是佐知子一直在寻找的感觉。不想睡觉的夜晚就是小鸟的天空，而小鸟终于是属于天空的，不是你的也不是我的。佐知子在卡拉OK唱歌也不是属于任何人的时刻，男主知道自己无法和小鸟一起唱歌，于是选择退居其后，隐藏在空气中。影片在男主鼓起勇气和佐知子表露心声的时候，在佐知子复杂的表情中戛然而止——不管空气有没有变成小鸟的天空的一部分，男主都不会再等待下去，也是很好的事情吧！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first month@Copenhagen</title>
      <link>http://localhost:1313/post/20240922/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 10:05:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/20240922/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2024922&#34;&gt;2024.9.22&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在丹麦即将是第四周啦，有很down的一周也有很开心的一周；难道心情也遵循局部性原理？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;week2是好伤心的一周，AP作业看题看到昏天黑地，最后在群里一问发现是自己想太多；NLP模型训练也慢慢的，最后也通过切换GPU或者直接上M1芯跑来解决。银行拖2周没有处理完转账甚至还扣了一个未告知的手续费，800块买的自行车骑起来慢慢的，接连的下雨天也让人开心不起来。可能是姨妈的时候心情也容易不好，大概需要把跑步捡起来了吧。不过周六也在慢慢好起来，找Rong去海边的时候遇到了热情的新加坡姐姐，请我们喝了热巧克力，还分享了彼此的故事。可能自己慢慢也不会追求灵魂相认才能维系的关系，但愿在相遇的时候把美好的感觉带给大家，也是很幸福的事情。周五的自己突然开启了播客，感觉也有听播客谈论文学和东亚给自己带来了很多熟悉的感觉。大概这就是文化安全感的重要性吧，不会觉得自己再那么像一个局外人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;week3一下子比较开心，周一AP助教说看不到我提交的code给我打了0分然后下班了属实惹人焦虑，不过好在第二天上班了就给我了3/4分（虽然没有很高但是比0高x）！当天下午lunar也说我的转账无法被接受会退回到我的账户中，而且周四就到账啦！在丹麦对事情处理速度的预期也是会慢慢变低，大概发生一些很快响应的时候也会很开心吧。慢慢在写作业之余插入了看电影环节，也会因为看到喜欢的电影接下来不管发生什么事情都很开心。可能这就是work life balance的重要性吧！也会遇到让自己表达欲爆棚的电影，感觉是自己状态很好的一周啦！aka即使是高点入英镑也没有让人伤心(x)以及自行车胎瘪了也没有很不开心，反而在看修理自行车视频的时候感觉到了自己动手丰衣足食的安全感，在群里寻求帮助也有同学们愿意送我法式气阀cap或借我打气筒。NLP模型也改了很多代码，看着DIscussion公告在问着下一周的作业实现方案自己也有点隐隐焦虑，因为自己上一周的work自觉还不甚充分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比在公司的工作，感觉学校的学习反馈来得似乎更慢，比如没有每个月的工资，也没有业务方看到代码work的时候那种突然的开心感。不过也有更长的时间让自己去look into各种问题，事实的反馈会更强烈。因为会投入更多时间做更深入的探索，当自己真的一步一步做出来什么事情的时候的快感也是会更强。大概是两种不同的快乐吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着月底的到来，冬天也慢慢接近了&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2024104&#34;&gt;2024.10.4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本周去了三场Career Fair，感觉哥本哈根的Career Fair还是很多人的。但是Fair刚开始一定是人烟稀少的——因为丹麦建筑过于复杂，大家往往会找不到路，人少的时候也没法跟着人流走，也看不出来这里是有活动。最开始的15分钟是黄金时间，公司负责人们刚吃完早饭心情hygge，周围没什么人和声音也不会觉得烦闷炎热，于是会更有可能跟你开展一段个性鲜明的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个聊天的N公司驻场是一个看起来很严肃的胡子大叔，上来就是，“你先拿一个糖，再拿一个名片。很好。”问我叫什么名字的时候，当我送上英文名，对方直接回：Chinese Name. 原来他有同事是中国人，教给了自己一些中文。被问中文名的感觉还是超棒的！In return也问了他的名字，大概是Joseph的发音。Joseph说话冷冷的，但是有一种幽默在，虽然他会直接命令我做这做那，但意外没有很多不适感。他是一个post doc，分享了自己博士和博士后截然不同的方向，以此说明毕业论文只是“a piece of paper”，背后的方法论才是最重要的。博士在丹麦也是一个well-paied的工作，自己在博士的时候足以养活自己和自己的女朋友——女朋友不上班的那种。同时，research the unknown things和closure into applied thing在industry researcher来讲都是很重要的工作，不管是喜欢科研还是喜欢工程都可以在这里找到自己的position和互补的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又和novo nodisk还有旁边的一家生物公司聊天，因为和我聊的都是biotech的researcher，大概会对IT在biotech做什么有一个甲方视角——虽然也有AI和Modeling以及数据软件安全Engineering的部分，但感觉大部分IT还是外包解决环境问题。在展会的入口还有一个JobIndex的栏目，本来以为是JobIndex也在招聘，没想到他们只是来宣传自己的公司，希望我们来这里投简历。不过JobIndex驻场聊天的大叔人很好，说可以帮我看简历。看完了跟我说，你的简历应该会有很多公司想要，只是你还在读书这一点可能确实会让很多公司放下你的简历。另外，大叔也跟我说，找工作的时候不要目的性太强，从对对方的公司了解以及研究主题入手，而不是直接问有什么工作、什么时候要人，要多少人，对这边的人来讲更容易接受。大受启发，心想要找一个公司试验一下自己的刚学到的connect技巧，于是去了Climate Change public institution，和驻场姐姐表达对她们研究的兴趣。爆炸头姐姐听到我对他们的研究很感兴趣之后发给我了去年他们团队有意向寻求学生助理的研究人员的email和课题；被倾听需求并且交换信息的感觉好棒，感觉自己慢慢有在接受丹麦的connection文化了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上和Didi聊天到生活成本高的地方也会更容易为找工作焦虑，以及在学术通货膨胀的现在可能出来读书也不是一个那么好的选择。Didi于是问我，你为什么要从离职？确实在薪资和生活水平以及朋友们的角度，在北京工作生活还是比较balance，压力也不会特别大；但是自己总觉得生活即将进入一种循环，对这里的文化和活动了解似乎已经到了一个平台期。比起再换一份当地的工作、准备面试、搬家带来的刺激感，不如去一个更加不一样的国家带来的刺激感更强烈，更能调动起来自己的意志。所以原来自己是一个寻找外界刺激来激发自己的人？可能攀岩这样学习曲线比较陡峭的运动会吸引自己的原因也是想在其中获得更大的挑战吧。从玛瑙市出发走遍亚洲和美洲的Rai说自己是一个survivor，也许在大量不同culture的冲击下一个人想要坚定什么具体的事物真的很难在所有文化中兼容地生活，就像软件架构随着功能变多必然变得复杂一样——从抗拒到接受的过程也是一种巨大的个人挑战。
Career Fair这个词语好极了，不像人才市场那样苦嗦嗦。第一次去Horizon的career fair的时候，第一个交谈的公司负责人问我：What is your Dream？虽然当时房间小小的，找工作的人摩肩接踵；阳光从超大落地窗玻璃墙照进来让整个房间暖暖的，但是一下子还是有点恍惚——工作真的可以是Dream嘛？还是说工作已经太难找，只能作为Dream了？抑或是我想太多——Dream job嘛，人总是会有一个job list的，在list的活跃范围内密切关注动向。嗯，还是最后一个解答比较不容易被直射的阳光焦虑到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直射的阳光有些像丹麦文化中的某一些很直接的部分，温暖而直接。作为低语境文化，以及一个不忌惮直接批评的文化，与丹麦人沟通的时候经常会是：you are what you asked for. 比如Career Fair中，如果只是向公司驻场负责人询问“Do you have xx position？”或者“May I start my internship on December？”，可能对方会直接结束聊天并给你一个job agent on official website——换在负责任的位置来看，对一个有明确goal而不是dream的人，可能自己也不想只是作为goal的一环；可能这位来访者只是想找个班上，甚至ta对这份工作未必有兴趣去了解。所以大部分career talk的开启大概是show my interest in your work and get to know your company. 于是也会觉得connection和networking也没有那么不堪——如果在找工作的时候是愿意把对方当作一个人而不是公司的一个工具来交往，对招聘的人和面试官来讲也是一种尊重吧。虽然work for the company是难以避免的事实，但我们也可以在其中尽可能保持自我。于是就这样和丹麦的推荐制和解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Career Fair上很多中国同学上来就问有没有自己的job 什么的，或者让驻场给看简历。驻场人就很烦，说你去我们官网看；然后中国人也很烦，觉得这里不欢迎我，然后找到更多中国人说这里没啥用也没有我的专业，不要外国人，还要说丹麦语。感觉我们经常太着急了，目的性很强，同时还有一种隐隐约约的身份焦虑时不时出来晃一下。确实我们有签证压力、学费压力、生活费压力、身份焦虑、专业焦虑。我感觉我也是焦虑的，但是随着在丹麦的每一天，我慢慢觉得丹麦文化可以接受，会觉得目前付出的成本是值得的。因为我遇到了太多很友好的人，这种友好比我获得工作更珍贵。我可以在国内获得我目前缺少的一切，比如没有身份焦虑、语言交流、金钱压力；还有很多朋友在身边；但是我得不到这种文化差异，而是这种差异给我了生命力，而不是那种来自身份、语言、金钱的安全感。可能自己心中还是相信，能过一个睡眠充足、穿得上干净温暖的衣服、吃得到喜欢的食物的生活没有那么难，但是可以保持自己心中的活力是更加值得追求的事情吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结尾放一个小故事好了，ao3同款&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《文学性时刻》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要找人phone sex的阿白在豆瓣有人应征。自己的帖子只是写了连麦睡，应该是万无一失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为phone sex也不好说出口，就像约炮上来就啃很尴尬一样，阿白选择了先聊一聊天。阿白实在不是一个擅长聊天的人，又谨慎分享自己的故事，但是想要建立信任来开启一次愉快的性体验。也不知道说什么，就先问问对方在什么地方，吃什么东西，住房感觉怎么样。不过对谈还算流畅，阿白甚至拿出自己昨日在小时候的书架上的书来，开始分享昨日读到剧情的感受。孤独可能是永远的感受，阿白想努力表达出来，因为这也是自己的动机。对方好像是一个捧哏，对自己的态度和观点悉数回应。突然聊天语音断开了，阿白有些担心，是不是对方不爱听？看手机原来是自己误触；对方也发来了消息，可以选择继续或者结束本次聊天。于是给对方打回去，有两次忙线，最后终于接通，也许是同时在打。下半场聊天对方感觉放松了很多，除了回应自己，又在讲到具体知识领域的时候会展开一些，如同阳光去掉了中午的温吞逐渐清爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许可以开始了？阿白问出来：你平时怎么解压？对方回答健身。阿白说，那我的有点不好意思说出口，我喜欢看片。对方似乎又找到了自己熟悉的知识领域，要开启一次性话题祛魅讨论：“我也喜欢看片，刚跟女朋友在一起的时候，还被女朋友惊讶过写论文的时候旁边的标签页是pron…”阿白好像一下子听不见对方讲什么了，女朋友？对方有女朋友？那自己要是继续下去的话，自己又是什么？对方又是什么？对方的女朋友又是什么？为什么有女朋友还要来找自己聊天？为什么不找女朋友来聊天？不能语音聊天难道不能打字聊天？不，但我不想知道这么多，不想知道你也不想知道你的女朋友。“漫长的沉默呢” 对方说。原来已经沉默了很久，应该是今晚最长的空档。“我在。”阿白说，但是也没有办法说出其他的，一下子不知道说什么好了。对方会在想什么呢？会是在这段沉默中愧疚？会是因为女朋友冷落才出来找人聊天？或许对方只想借助远程和匿名性完全进行一场背叛女朋友的phone sex？或许对方完全没有预料到接下来的走向是phone sex只是以为是睡前连麦？似乎又过了好久，电话另一端传来隐隐约约键盘敲击，可能对方开始做别的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们就这样？”阿白终于说。“好，晚安”。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手写信</title>
      <link>http://localhost:1313/post/%E6%89%8B%E5%86%99%E4%BF%A1/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 10:07:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/%E6%89%8B%E5%86%99%E4%BF%A1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;是看到比较意外一部！情感描写很细腻，场景设置也是很多熟悉的日本。影片背景的高中时期大概是一个考大学的压力和对自我情感爱欲的探索结合的时候，片中也表达了主角们在这个成长期的困顿和搏斗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;电影女主小爱出场几乎是传说中的“冷感美女”，在学校也是很厉害的角色。为了喜欢的男生西村拼命学习，也做了很多活动和组织工作；只是到高三却发现，那个男生初二就已经有了一直给他写手写信女朋友，美雪。西村拒绝了小爱的示好，小爱曾经拼命的理由似乎都崩塌了，跳舞也不想跳，古文也不想考。既然接近不了喜欢的男生，不如曲线救国接近男生喜欢的女生——小爱于是努力接近美雪，用对方的信任和善意骗取了距离，却获得了更大的嫉妒。小爱和美雪睡与其说是嫉妒美雪，不如说是通过占有美雪的身体，获得美雪的驯服感，来体验西村的感受——心中爱着一个人但是却在和另一个人睡的感觉也非常残忍了。当选择做一个欺骗者的时候，就会制造信息差；拥有更多信息的人在权力上会形成天然的高高在上。于是此时的小爱很难说没有通过这种通过友情欺骗美雪，获得一种胜利者的优越感。欲壑难填，只是货不对板，于是欲壑一直在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小爱似乎有一种超越周围人的成熟和对自己掌控的欲望，西村则更像是通过保持距离获得一种掌控感。西村和小爱性格不太一样，平时沉默的西村面对小爱的示好，可以敏锐察觉对方的自我和自大的部分。当小爱趁美雪睡去，用美雪的line跟西村相约夜晚学校，逼着西村抱她的时候，西村选择成全，并指出小爱让自己不舒服的地方。可能也是西村的父亲平时也是这样把自我强加给西村的吧——看起来很热情的父亲，会给见家长途中遇到的妈妈送上鱼糕，会给来自己家里做客的女孩子们切好鱼糕，却对儿子谈恋爱的不满直接把茶泼到脸上，很难讲是一个真的会尊重人的人。可能也是西村这样的经历让西村可以对小爱保持警惕，甚至可能是西村的这种警惕和察觉，让小爱喜欢西村。人们总是喜欢自己没有的东西，小爱可能有所察觉自己的过分自我，但这种自我可能已然成为小爱在学校千篇一律和高考压力、妈妈过分讨好爸爸的环境下保持呼吸的方式，于是一时间难以改变。习惯于把自我和他人形成对立面，于是即使在情感流动的时候，也不是做对对方好的事情，而是把自己的需求以一种极端的方式表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美雪几乎是一个和小爱完全不同的风格。身体有I型糖尿病，学习没有那么出类拔萃，或者是迎合家里人的期待要在城里找一个大学上了，感觉是一种比较温柔随和的性格。也许也有她的随和，导致性格不同的大多数同学格格不入，导致她没有什么朋友。不过美雪也有不断觉醒的自我意识：不管是在和西村的关系选择保持距离来保护西村，还是原来在班级上打胰岛素后来对展露自己的身体更加介意会去生物教室一个人打，还是发觉小爱对自己的猛猛靠近之后还是用善意相待。实在很难不叫人心疼，大概美雪对西村的吸引力也是来自于这种包容，让西村觉得，自己坚持下去，高考逃离自己的家庭之后就会变好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明叫小爱，却在行为和眼神中看不到爱。不过小爱倒是很爱自己，会把自己的需求表达得还不错——不管是拒绝喜欢自己的男生告诉他自己已经有喜欢的人了，甚至是难以启齿的会给他人带来压力的非常疯狂的爱欲也会告诉喜欢的男生。不过这种一意孤行的性格在面对西村的一意孤行爸爸倒是很有效，果然是以毒攻毒吗。导演对小爱还是很宽容，知道这种性格一时半会改不了，在小爱的自我伤害了西村和美雪、开始萌生一些可能的“自责”之后，给了小爱一个台阶下——保持自我也不是那么不堪，至少你可以拳打西村的泼茶爸爸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影的时间线几乎是交错的，不管是开头“三月出生的怪人”，还是小爱和美雪“重修于好”的反复出现，还是美雪给小爱的手写信中提到的浴室爆发但没有被父母责怪反而是体谅身体的故事以倒叙方式呈现，都给自己一种“本片剧情来自于叙述者小爱在不断闪回”的感觉。也许通过这种叙事导演也想表达，成长过程中被压抑的自我可能会通过另一种方式无限生长，而这种生长也是会有各种纠结和来自外界的毒打，我们依然可以对这样的人保持信心，也许他们没有他们做的事情那样看起来那么坏，毕竟也在闪回反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊啊，本来想给5星，但是结尾真的被尬到了。给美雪一点活路好吗！！！不要再活在自己的世界里了啊啊啊啊虽然我知道你们是电影主角！信心-1星x&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—
最近感觉自己有一个错觉，就是几百几百或者买东西几块钱几十块钱会思考再三，但是反而很多钱的话比如几千块钱几万块钱付款还是犹豫比较少。也许其他人也会是这个感觉？于是才会在股市中投入很多？🤔️总之观察到自己的这个倾向，原因可能是都是一次开销，大额度反而更有可能是刚需，于是可能会愿意花钱；而平时的小钱关系到的更多是可以想象到的具体用途，因为太具体于是也有更充足的信息做判断和纠结，于是现象反而是大钱不太在意小钱辗转反侧。这也导致自己可能忽略一些完整流程的风险，比如revolute年卡会员取消制度、收费情况、自动续费规则等。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>November 2023s</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023.10.17/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2023.10.17/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;2023111&#34;&gt;2023.11.1&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;跟文博对了一下ctr模型现状，感觉比周一的面试都凉啊！还好面试了一下，打了个底….不知道后面和文博聊天（如果还有机会的话）心态会不会改变…不过如果想着文博会帮助我们形成更好的技术解决方案，而不是一个单纯站在利益无关角度去judge的人，应该会好一些吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决心记录下来每一个想要离职的时刻，狠狠阅读。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;杨哥竟然跟椿祥说yuanqin搞过ctr模型….？？？？exo me现在弱小的男生已经到了，可以无中生有工作的程度了么。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;萌哥也说鑫哥推的gcc12，不懂。果然脏活累活会先想到huwanjing，lihuiqin这样子是吧？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所以这个组其实是一个男人的天下？开始性别歧视…..虽然也可以换个思路，我应该多学一些对自己有用的东西，而不是搞tmd代码兼容性，不懂这个东西能写到简历上面几点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可能既得利益者就是永远无法放手吧，不管是技术的既得利益者，还是社会资源的既得利益者。尤其是权力的既得利益者。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但是下午跟策略还有椿祥对接ctr模型训练现状，还有跟博哥聊天，确实理清了很多问题，今天也算是圆满了一点！接下来是代码层面了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录一些以后可能会用到的事情：（或者可以加入串讲中）&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;异步更新模型权重：需要对权重进行缓存&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ctr模型的一个词语，hash映射之后是一个id，将来会在预估的时候对应一个embedding，embedding的内容在训练反向传播的时候生成，存储在cube中&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二阶段更新训练 vs 一阶段更新训练，指的是一轮训练分别更新dense、sparse+dense，还是一轮训练直接更新sparse+dense
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;可以说专门有一个只更新dense阶段就是二阶段更新训练。这个只更新dense的阶段也叫做join阶段。如果更新dense+sparse的话就是update阶段。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为何要二阶段更新？更新dense的时候不更新dense+sparse，因为更新dense的时候使用了click，show这样的影响比较大的后验label。如果也更新了sparse的话可能导致模型预估效果不太好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所以只有一个阶段更新的话，也是disable cvm的表现！比如现在ctr时长模型就是一个阶段更新&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ernie模型预训练，又叫finetune阶段。指的是在模型训练之前，先尝试通过预训练获得一个初始的embedding权重（形如weight，bias）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ernie词表12w是一个比较正常的level（对工作中的敏感数据要有概念）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前paddle cpu计算逻辑是怎样的？也是concat成一个大的tensor之后才进行计算的。目前cpu推理性能不好，主要是因为&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;2023113&#34;&gt;2023.11.3&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;不太喜欢自己被策略裹挟发脾气的样子，晚上看书的时候也是。看到对土人不耐烦的女主的时候，心中一阵..恐慌。很担心自己也是这样的，被情绪裹挟做出类似的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上梦到了cunwei是一个大学霸，很想和她更close或者维持良好的关系，但是在租房子上的接盘关系让我很难不因此难受。可能被坑也是心恐惧？或者对家装花大钱这件事也很害怕&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;coding-stash&#34;&gt;coding stash&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;stash some coding for interview based on my resume&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;矩阵乘法的实现，CUDA， C++&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;thread pool&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cache key value&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;搭建self-attention（GQA）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;单stream优化，cuda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GPU架构&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231111&#34;&gt;2023.11.11&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;转身就听到了旋转with me。一直以为是我和teresa的spinning，今天再次听到感觉，还是在说我和卡比。歌词中浪漫的感觉除了卡比真的很难再有第二个人可以放得下了…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末跟卡比发消息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天早上的时候卡比给我讲她和直女同事的故事。听到卡比的声音和语言的时候，好开心哦。虽然可能一周能听到一次已经是god blessing，但每一个口头禅，每个语气词，都好令人心动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我热情，我可以放弃暴走终日亡命&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟我放逐前程，你可以更配合我热吻苏醒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以真的要说和卡比告别，可能也是到卡比去深圳了自己才真的做到了吧。此前每一首歌，每一次约会，每一天，都是不能说没有卡比的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还想去深圳，元旦或者清明节？如果卡比在深圳的话。好想念卡比哦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午和15+在一起骑车的时候卡比再次发来消息，感受到了屡次恋爱失意的难受。卡比说，她男同事喜欢他，她前任也喜欢她，但是没有办法再继续在一起了。卡比获得了大家的喜爱，但是最后还是要孑然一人。也是有一些悲凉的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚和小杨聊天，小杨说下班了去外面猛猛骑车猛猛发疯，于是一下子觉得我和小杨性格里面有一些合得来的部分。但是小杨还是很谨慎的，也不敢表达过多的好感就是。可能我们有一搭没一搭地聊着，也是目前来讲的一个很好的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面天冷了，可能不能骑车来发疯了。小杨说要躺到雪地里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次下雪的时候，要去群里问下，下雪了！有没有人翘班出去遛弯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生早上说不能来了，可能是要加班，也可能是出了其他的意外状况。不知发生了什么，下次当面八卦一下吧。周日问一下小丸子姐姐，还是有点担心医生姐姐了…..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午要去15+家和ysy一起看电影！期待住了！可是今天没怎么睡觉，想着等下还是再眯一会…..最后眯到了13.30！穿好衣服出门刚好是13.45，骑车稳稳到达15+家楼下！还有相伴赠送的自行车，回头离开北京还可以卖掉一和大家一起恰饭吃！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了之后先跟15和男朋友一起骑车溜了一圈，感觉一路上15+男朋友似乎很想要展现男性气概？于是一路上冲突还是略多的。不过没有等ysy一起去骑车还是有点不好意思，虽然最后ysy也降临了我们中间。思考，感觉人还是多面的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ysy感觉被15+感化一起变成了缺德人设，超能起外号（wtf，cos哥），跟卡比的「烤肠妹」有一拼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和卡比保持距离的时候感觉卡比还是挺可爱的嘛，可能和大家保持距离的时候，没有期待，都还挺不错的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考，昨天晚上10的消息没有回完就睡了，10会不会觉得…说错话了…..感觉晚上还是有点容易F属性大爆发。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231114&#34;&gt;2023.11.14&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;学日语的时候在想，会不会不同语言文化的人对不同的符号更加敏感，这种敏感也会反映在生活行为的其他方面中？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如日语中，さ和ち外形很相似，但是读音完全不同（分别读作sa和chi）。于是习惯于这种符号辨别的人，会不会也会觉得镜像的图案相似性很小？或者sa和chi这两个读音相似性很大？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作中时常觉得，自己是可以替换的，而肆意提交代码的人获得了偏爱，所以在老板眼中对方更加值钱。可能自己也有点过于严以律人了吧…..&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231116&#34;&gt;2023.11.16&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一下子11月就过去一半了..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也做了一次带恶人，在休息室定了闹钟，估计好多人都被我聒噪到了….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉做产品还是得了解用户心理，确实也有用户只是漫无目的浏览，但是可能更多是在feed做这件事情；现在要把搜索做成feed，可能也是一种对金钱的追求和摆烂行为吧&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231117&#34;&gt;2023.11.17&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最焦虑的是，自己没有办法从别人那里得到安慰的时候。当自己说出谢谢的时候只是想结束对话防止别人不开心，当自己结束一段话题的时候只能用违心的夸奖来结束。很好的状态的话，是不是可以更容易提取其他人语言中的善意，然后为自己所用呢？这种揣测是否也会成为&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231119&#34;&gt;2023.11.19&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今天发生了好多好多事情…于是又觉得明天的面试好像也没有那么重要了….当下的感受才重要！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上7.30就醒了，好想上厕所！醒来之后还是决定不要再睡了，起来刷题学日语！顺便洗上被套，感受一下室友不在家的独居欢乐时光！泡一杯咖啡开始学日语，舒适得很～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是切了一些暴力题，但是在面对hard题目的时候有些不敢暴力…于是在纠结中选择开始吹黑管。Clarinet Spring真的很不错！早上也吃到了鱼皮花生外卖，还有酸奶和粑粑柑，好开心哦～晚上回到家里洗衣服、收被套、和刷子回复消息，拿出来早上留下来的粑粑柑来吃，一些列动作就像早上的动作的出栈一样，有条不紊又处处有关联…首尾呼应的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就去打球了，骑车一鼓作气到达羽毛球馆！路上天气很不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天团建的时候收到小鹿的，说她今天约的人很不错！并且跟我很像，想我们要不要约一下试试看。哈哈哈，然后！转身就发现这个人竟然是Nycto桑9月多推荐给我的那个姐妹！加菲猫头像的刷子！怎么会这样啊！在这样的情况下（估计也是因为小鹿是一个好人，帮我验身份了），刷子作为一个i人主动邀请我下下周一起出去玩！我火速提出12.2可以去逛公园（因为这几天天气真的很不错！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑死，周日打球回来的夜晚在家和刷子桑畅聊工作，疯球了哈哈哈哈这是我吗哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！就是什么鬼嘛！可能自己听说刷子的卷王事迹之后，心中出现了很多滤镜吧～原来女同性恋喜欢学历高的聪明的刻板印象……在我身上是如此的闪闪发光！回想起来可能我对Nycto桑的喜欢也有一部分来自于她爱看书吧，卷王们的爱好总是相似的。虽然感觉我更爱一点（x）不过此处还是想插入一句老话，爱生活，爱具体的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于小鹿前任的吵架思路缕析之笔记APP，也有一些看法。在此简单记录一下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;APP口碑：如果真的有一对情侣吵架的时候的时候，要用这个app，会不会被另一个认为在逃避这个吵架？如何保证两个人只在用这个app而不是切屏干别的？ 如何让这个app在用户心目中变得是真的可以帮助大家心平气和地解决问题，这个信仰问题，也是很重要的。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解决方案：明星效应or身边的自己崇拜的人用这个的话，可能会慢慢成为潮流（出现人传人现象）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;假设解决了口碑问题，久而久之，可能总是用这个app吵架的话，如果不是面对面的话，会有在跟电子宠物吵架的感觉。尤其是propose文案里面，各种颜色的心情，还有感叹号表示危机，很像游戏里的「！」表示任务出现…galgame既视感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可能这个软件分手了就不会用了，用户愈来愈少。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;麦浚龙《勇悍·17》的前奏，好像陈绮贞的《太聪明》！因为听到了太聪明于是拿出来勇悍17来听，感觉仿佛回到了大二时候……当时还有刘孟哲和自己做朋友……可能是当时我们都没有想清楚这些事情吧…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袒露脆弱的能力，不是在每个人面前都一样的。在医生身边坐着的时候，好像也没有说什么事情，也没有发生什么事情，眼眶就红了，眼泪就开始打转了，就要落下来了。问医生，这周过得怎么样？医生说，还不错，没有那么糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有那么糟糕，是预期很糟糕吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有预期，我对生活是没有预期的。有预期可能也…没有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生说，世界上会遇到很多人，你终会明白，前途比爱情重要，你还会明白，遇到一个你爱的人比前途更难得，但你最后会明白，对的人应该站在你的前途里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生说，如果有一天我走了，照顾好丸子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偷窥医生微信，置顶换成了李敏。可能是医生的老板吧。但是丸子虽然不是置顶，也是那个因为消息频率刷到榜首的那个人。丸子头疼，按头的时候，偷偷在看丸子的置顶，有4个人！医生和自己也在里面叻，剩下的应该是工作要处理的紧要事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生是坦荡的人，感觉置顶管理也可以看出来，只有有一个人是置顶的。可能医生想践行一下fake it till you make it，把注意力从家庭变化完全转移到工作上。可能医生选择暂时不去德国，也是因为在国内的事业更好一些？或者丸子可以给医生更好的事业支持？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然选择了去德国，一些不追求结果的爱情火花，也是很美丽的。但是也会伤心吧，离开的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要是离开了，替我陪陪丸子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是抗拒不了离别的眼泪，只能努力看球。加油啊，医生；小丸子，也加油啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择去爱也是一种勇气啊，人类的赞歌，是勇气的赞歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有机会带我去吃饭，医生姐姐，走之前，很想要再见一面……总觉得每次见面都像永别，可能本身也是一种永别吧…在医院的时候就像是在另一个世界，医生自己的生活也是另一个世界。短暂从西三旗胜古离开后，我们就不再存在于一个空间中了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日后还是要适应没有医生出席的球场，或者是医生不再存在的世界。医生不再存在的球场，也是一个新的世界。医生会在医院里，处理复杂问题；医生擅长处理复杂问题。等医生事业稳定，退休的时候，可能就会回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学语言不是一蹴而就的，学德语学了很多年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周听到小丸子说医生可能要离婚，联系到给我的小本子是医生收拾家收拾出来的，也觉得医生是不是要搬家了…打完球医生说我们今天就到此为止吧，也是一些要跟丸子谈论私事的节奏…..&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231120&#34;&gt;2023.11.20&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;太坑了 太坑了 磁盘满了权重没有保存完整‘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种大文件一定要建立一个·md5hash check的过程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当觉得周围的同事们不近人情的时候，就觉得生活很难继续下去…&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231126&#34;&gt;2023.11.26&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人类和计算机区别还是很大的，比如计算机系统没有那么大的容错性，但是人类可以用完全无法用逻辑定义的东西来交流。喜欢这样的交流过程。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上去马迪家里玩啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到达马迪家里有点紧张，不过很巧，我到东二门门口的时候，马迪和小白刚好出门，于是我们一同去菜市场。菜市场离家里仅隔一条街。路上我们三个人走着，小白离马迪有点远，我想走在大家中间，导致我们形成了一个三角形。想来，可能是小白感冒了，怕传染给我们吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上去豌豆黄的路上，小白咳嗽得好厉害；感觉小白行为一直很努力得体，尽管是生病了也要硬撑着来，还要去参加活动….这两周回到北京一直在咳嗽感冒中，但是却一直在说好吃，好喝，马迪好棒。小白是怎么想的呢？会不会勉强到自己…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小白叫马迪乖乖，感觉小白和马迪在大部分场合表现的也是乖乖的，而不是问题少女的样子（x虽然感觉她们内心可能是更狂野一些，但真的很努力在保持礼貌，甚至结尾的时候，小白憋尿好久好久了，但是还是在认真打游戏，很尊重我这个host啊…承蒙厚爱，深深感激）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;搞笑片段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;刚进门的时候，一眼看到了5kg哑铃，表示，好重！小白和马迪去做饭备菜，马迪让我去沙发上歇息，于是我选择坐在放下衣服的沙发角落里，这样可以摸到哑铃。在小白和马迪深入厨房之时，我在客厅使用5kg哑铃，一边听她们腌牛肉，拿调料，讨论妈妈寄来的羊肉快递；我用眼神加入她们的交流和对话。突然马迪回头看向我，发现我在举起一个哑铃（！）嗯？！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;摘菜的时候，掰折耳根的时候，不太掌握诀窍。于是很努力观察马迪哪里掰下来丢掉、掰开的声音长度这样的细节。但是初学者的我，在掰下第一根的时候，确实是手腕转了一大圈也没有掰下来——力臂太大是不行的时刻！后面改成小幅度用力的动作反而可以掰下来了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;来到豌豆黄，小白一路咳嗽，身体不适，感觉也不太想吃东西的样子；马迪遁入豌豆黄现场进行美食探索；我目光紧随她们试图找出自己应该干什么的线索。这时，看见吧台有一些像长长的妙脆角一样的东西，便问旁边的人这是什么。一边的姐姐非常热心，跟我说这个是女书，海娜写的。于是给我展示了自由的写法，并且热切地问我要不要来一个。姐姐很亲切地讲了女书的故事，并且给我写了一个女书的“女人”二字。于是，马迪和小白的视角：进入豌豆黄，小胡消失了；再次出现的时候胳膊上多了海娜女书。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因为带了拉密，我们可以打桌游。桌游最多4人玩，于是我们需要物色一个幸运嘉宾。小白：找一个长头发的。于是我进入人群，四处寻觅，东张西望；大家似乎都在吃东西。于是我转了一圈回到马迪和小白身边，皱紧眉头。只是周围的人都在拿着盘子找东西吃或者思考自己该干什么的样子，本人实在是格格不入……在想要如何开启下一段出征的时候，一个鸡腿掉落到了地上，成功成为我外向路上的绊脚石！逃过一劫！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;啊啊啊啊忘了戴帽子，头好冷，该不会是要长脑子了吧？不过发现坐地铁到三环之后打车比直接打车多快好省，mark住新的路线！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;周日的时候体验了CrossFit，学到了肩膀力量练习的动作：倒立。以及推举有了一些熟悉的姿势。只是教练感觉不够关注我的姿势，感觉还是不要跟团课为妙。下午去游泳，吃了多乐之日感觉不好吃，口味太重了，Tims也太咸了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;leecode日题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;leetcode周赛&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12-13 CrossFit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后去游泳！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;游泳回来可以美美看电影啦！可以看绅士现形记&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实是没有看，而是跟smnag开始聊天&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;P.S. 一个没有社交的一天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.P. 时至今日我还是挺喜欢列计划的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.P.S. 啊啊啊啊帽子在豌豆黄还是马迪家里呢 思考&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231127&#34;&gt;2023.11.27&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;早上姨妈，完全起不来床…应该吃药休假的…痛苦…..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好疼……….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊 刚才突然不疼了，福至心灵&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;20231128&#34;&gt;2023.11.28&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;好像最近的自己观察到，自己不太愿意跟老板们反馈问题，或者遇到问题第一反应是自己解决，而不是跟老板们说。萌哥和创哥好一点，其他人似乎就不太愿意说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会这样呢？是因为以前交流的反馈不够激励，还是总想自己cover一些事情？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于自己，感觉鑫哥和椿祥做得更好，不管是新的思路和探索方向，还是对风险的反馈。羡慕这种状态呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候不自信的感觉就像洪水一样压垮过来，不管是有的工作自己没有得到充分的认可，还是对自己身体体力或者力量的不自信，都会让自己在机会面前有所退缩。拥有不管急风骤雨还是怎样压力之下都秉持的勇气，真的好难也好珍贵啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午值班的时候自己面对人群涌入群聊的不自信可能并不是一种理性的体验，可能只是对一种运行规则附加的情感体验过于敏锐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上整理日记的时候，看着日本之行的文字，猛然感觉那段时间的记忆是如此有实感的，感受到的人与人的连接是如此的真实温暖。想到回到上海的那个下午，在机场里看着人群和大大的广告牌，地铁上看着下雨天，给jingyuan发消息告诉她我从日本回来的事情，用saturn的密码锁打开门，吃掉桌子上的橘子洗澡，在淮海中路扫开共享单车，路遇花店探头进去想象自己拿着什么样子的花去见jingyuan，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上班的时候偷偷写日记的感觉，就像是把自己的时间偷回来的感觉一样。可能散文就是零零落落地偷窃时间，把自己感受从无情前进的时间中抽离出来的过程吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小偷家族</title>
      <link>http://localhost:1313/post/%E5%B0%8F%E5%81%B7%E5%AE%B6%E6%97%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/%E5%B0%8F%E5%81%B7%E5%AE%B6%E6%97%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小偷家族是一部我很喜欢的题材，甚至是我小时候放学路上、躺在床上的时候，会去想象的一个题材——没有亲缘关系的人们因为流浪共同生活在了一个屋檐下，打零工。打的工也总是一些对小孩来讲的梦幻职业，游乐园小丑，冰激凌店店员之类的。只是在那个理想的想象中，还不至于偷东西卖钱来补贴家用。仅仅打零工是不足以维生的，不管是物价，还是物欲，还是失业率。信代的公司甚至到了为了少发工资，整体都从下午开始上班的地步。想要更多钱的时候也会去玩小钢珠，一种可以兑换现金的赌博游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是有秘密的人。信代的秘密可能是凛和奶奶。信代一个人在警察局扛下一切的时候，是那么的冷静，但是提到了捡来的小女孩凛的时候还是忍不住流泪…….到底是对社会更加不信任，还是对自己身边的人更不信任？还是对社会更不信任吧。愿意为了小女孩的安全和幸福去收容她，也是相信自己所处的这样的小偷家族，拥有社会中某些家庭所不具备的温暖。“伤害你是因为爱你的话，都是骗人的。真的爱你的话，会对你很好很好的。”但是孩子们终究还是要回到社会中的。信代最后坚定地告诉祥太祥太是如何进入这个家的，这可能意味着小偷家族从此拆散，但信代不仅相信自己一个人会过得还不错，也会相信这样对其他人也是更顺应社会期待的事情，可以让其他人过得更好。宁愿相信信代不是想当母亲，只是出自对周围的人的爱。只是这样的情感也会面临着失去，这是终将面对的事情，于是被迫如此温柔坚定。心疼信代啊……扛下一切罪名之后，想到凛之后想要擦眼泪但只能装做梳理头发&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奶奶的秘密，可能是给亚纪的私房钱，以及向前夫家庭讨要抚养费作为所谓养老年金。可能奶奶只是想要一个可以互相关注而不只是关注钱的家人们吧&amp;hellip;.只是作为一个高中生年纪的亚纪，对当下这个家族的事情以及奶奶的秘密不知晓的样子，实在是觉得有点想不清楚……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祥太的秘密，可能是内心中对shibata是想要叫一声爸爸的。祥太晚上笔画偷盗之前的保佑手势是想把家人们偷回来吗…….凛的到来让祥太没能再那么自如地偷东西了，对shibata的理念也会开始怀疑。做偷东西这种和常规道德有出入的事情的时候，和自己的道德观和解也比较容易——只要没被发现，就不会有指责，自己可以用任何理由说服自己这是一个ok的事情，譬如电影中shibata说的，放在商店里的东西是不属于任何人的。当偷东西被发现了，会因为伤害了对方的尊严和利益觉得尴尬羞愧，这点还是很能共感祥太被小卖部老爷爷发现的时候的尴尬和内心冲突的。祥太上车了也不敢看外面，一直低头，祥太是知道shibata会跑着追上来的&amp;hellip;.正如以前，祥太对shibata说，我会叫你爸爸，只有在你听不见的时候……要去接受违背社会规范的情谊，还是会有点难的，正如小偷家族家人们之间的情谊一直没有被社会所看见一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shibata的秘密是什么呢？是对祥太保有一些想当父亲的冲动？祥太被抓住之后，警察们引导祥太说，你的所谓的家人们在你受伤的时候可是想要逃走的呀，这样的他们真的是你的家人吗？从此对偷东西充满疑问的祥太也开始怀疑家人之间情谊的真实性。于是，在离开医院后，和shibata再次会面、一起过夜的那个晚上，祥太问背靠背睡觉的shibata，当时你们是要抛弃我吗？即使是没有想要一起逃走，为了祥太可以毫无挂念地离开自己这个小偷大叔，shibata说，是的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实还是很喜欢这部电影，但是太虐了不想五星，感觉因为五星而去看的人会好痛苦……（比如本人，痛苦中）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>